【時序問題】《鏗鏘集》未解太子站疑團 仍有3名傷者「被消失」

【逆權運動】《鏗鏘集》未解太子站疑團 仍有3名傷者「被消失」

8.31港鐵太子站警察無差別打人事件，消防處救護員最初報告有10名傷者，但後來只有7人送院，外界質疑為何有3人「被消失」。消防多番解釋最初點算有錯，7人才是正確數字。港台節目《鏗鏘集》昨天（7日）在Facebook專頁亦報道，當日有3名傷者坐港鐵列車到油麻地站後才送院，似乎填補了已消失的3人。不過，《蘋果》翻查影片，發現消防處救護員進入太子站內點算傷者前，該列列車早已駛走並抵達油麻地站，意味《鏗鏘集》所指的3人，並非外界所關注「被消失」的3人。

翻查當晚片段，當晚接近11時，警員包括速龍小隊成員進入港鐵太子站往中環方向月台，無差別以警棍毆打乘客及施放胡椒噴霧，情況持續約數分鐘之久，傷者分佈於列車車廂內及月台上。晚上約11時04分，該列荃灣綫「屍殺列車」成功關上車門，開車駛往油麻地方向。《蘋果》記者於晚上11時20分到油麻地站月台採訪，已經見到該列「屍殺列車」及部份傷者。

根據消防處新聞稿，消防處於11時05分才接獲報案指太子站有傷者，救護車於11時17分到達太子站外，救護員於11時30分才成功進入太子站，救護指揮官作初步點算估計約有10名傷者，其後為傷者進行初步治理、分流及集中在一個位置後，指揮官再點算確定7名傷者需要送院。不過，部份市民不相信救護員會數錯人數，質疑「被消失」的3人是否遭滅口。

《鏗鏘集》昨在FB發佈報道，稱當晚有3名傷者乘坐該列「屍殺列車」到油麻地站，再於該處登上救護車送往廣華醫院。有網民認為《鏗鏘集》的說法解釋了3名「失蹤」傷者的去向。

但如上文所述，載着3名傷者的「屍殺列車」在救護員首次點算人數前，早已離開太子站並抵達油麻地站。換言之，救護員最初在太子站點算到10名傷者時，不可能包括《鏗鏘集》提及的3人，意味「被消失」的3名傷者，仍然只能以「消防點算錯誤」解釋。若要釐清當晚太子站有多少名傷者，或要待港鐵公布CCTV才知悉真相。

《鏗鏘集》的帖文又提到，「我們聯絡上8.31當晚一名留在該列列車的救護員，知悉原來他一直在車廂內為三名傷者急救，直至救護車把傷者送往廣華醫院。」有人因而質疑消防處一早知情並刻意隱瞞太子站事件的受傷人數。消防處在fb回應稱，該帖文提及的「救護員」並非消防處的救護人員，消防指他們一直是按現場人員的觀察與紀錄，如實向傳媒提供有關該事故的資料，而《鏗鏘集》fb後來亦作出澄清他們是義務急救員。

8.31太子站事件時序

22:55：警方包括速龍小隊成員進入港鐵太子站往中環方向月台，以警棍擊打乘客及施放胡椒噴霧，並拘捕多名市民
23:04：太子站往中環方向「屍殺列車」成功關門並駛往油麻地方向
23:14：港鐵宣佈觀塘線及荃灣線列車服務暫停
23:17：救護車抵達太子站外
23:18：救護車抵達油麻地站並入內治理傷者，其後將3名傷者送往廣華醫院
23:30：救護員進入太子站月台，初步點算到10名傷者，後來更正為7名傷者
01:24：港鐵特別列車接載太子站傷者到荔枝角站
01:42：救護車由荔枝角站接載7名傷者分送瑪嘉烈醫院及明愛醫院
<蘋果>

721 811 831

真相可能係殘忍過日本皇軍731部隊

Push

推

push

Cctv

其實會唔會消失個3個本身係狗扮前線
唔想俾人知有份帶頭衝

On撚鳩

太子站衝你老母
係車廂度火影跑？

仲有一個由四名消防抬走嘔白泡冇意息 果個都未搵到

鏗鏘集 fact check - 連登仔係文盲/弱智

唔好單單集中太子CCTV，還有深水埗及荔枝角的CCTV一定要保留。運送傷者的列車有無在深水埗中途停過，在荔枝角月台的情況又是如何？一切都是關鍵線索。

嘔白泡個個係咪搵唔返